無綫新聞違選舉公平 通訊局勸諭

2018年06月30日

無綫新聞違選舉公平 通訊局勸諭

■無綫新聞兩次在報道去年行政長官選舉時，遺漏部份候選人名字。資料圖片

【本報訊】無綫電視在2017年行政長官選舉前的新聞報道中，兩次遺漏了部份候選人的名字，被公眾向通訊局投訴違反選舉公平原則。

無綫辯稱選舉屬選管會範疇，反對通訊局越權。但通訊局最後裁定投訴成立，向無綫發出勸諭。

通訊局昨公佈，收到公眾的投訴，指無綫於2016年12月12日在互動新聞台播放的《新聞報道》，及2017年2月20日在翡翠台播放的《六點半新聞報道》，兩節目中有關行政長官選舉的新聞報道，遺漏了某些候選人的名字。

2017年行政長官選舉共有3名候選人，包括林鄭月娥、曾俊華及胡國興。通訊局的公佈中並無透露無綫遺漏了哪位候選人的名字。
促嚴格遵守《電視節目守則》
通訊局表示，按照既定程序向選管會徵詢意見，選管會調查後認為，《行政長官選舉活動指引》規定廣播機構須按公平及平等對待原則，處理任何與選舉有關的節目，確保每位候選人在節目中都得到介紹和報道，不會優待或虧待任何候選人，無綫的新聞報道沒有提及部份候選人，並未完全符合指引要求。

無綫提交陳述指，通訊局不應試圖詮釋或執行選管會權限之內的法例。但通訊局認為，《電視節目守則》第12章清楚訂明，持牌人必須遵守選管會就選舉而發出的所有規則和指引，所以裁定投訴成立，決定向無綫發出勸諭，促請無綫嚴格遵守《電視節目守則》。

■記者麥志榮

上一則
上一則
TVB認裁員 「多出數十人要處理」

下一則
下一則
野餐睇波享家庭樂 居俄日小孩：東瀛奸爸爹！

勸告就得

有公平過咩

觀眾都冇得投 咪撚on9 la